一齊救下清潔工友！快啲同我入嚟一人一信。

活在《禁蒙面法》下的清潔工人

十月八日是實施《禁蒙面法》的第三天，連續數天的抗爭日程完結，今天又是要上班的一天。沿屋邨行往東區海底隧道巴士站的途中，我看到一位年老的清潔工人正拿著一大罐天拿水，吃力地抹掉手足在牆上塗寫的口號。從遠處一直走近，天拿水的氣味強烈而刺鼻。面對如此濃烈的氣味，不要說是有保護裝備，清潔工人甚至乎連一個普通口罩也沒有！我上前，向工人遞上一個普通口罩，沒想到工人竟一臉驚恐，連連慌張地搖頭拒絕道：「多謝你啊，但我驚戴口罩會犯法被人拉⋯⋯」如此震撼、難過的回應蕩漾在我心頭！究竟我們的政府、警察濫捕的問題，要荒謬到一個怎樣的地步？連清潔工人在執行日常工作的時候，也要提心吊膽......對不起，清潔工人們，我不能為你們擦掉牆上塗寫的口號.......因為，那是我們的訴求和吶喊聲！請原諒我們帶來的不便，但也請各人細聽我們每句塗鴉背後的故事和吶喊。

這幾個月來，在反對修訂《逃犯條例》的連串抗議行動中，警方施放過千枚催淚彈、不知其數的胡椒球彈。受影響的除了示威人士、附近居民，還有在該區默默工作的清潔工人。所有，好希望各位可以一齊聲援，為清潔工友們發聲。
「一人一信給食環」，強烈要求食環署在如此動盪的社會中，積極保障清潔工人的福利和安全。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
電郵：enquiries@fehd.gov.hk
傳真：2869 0169
郵寄地址：香港金鐘道66號 金鐘道政府合署44樓 食物環境衞生署總部

～範本在此，標題請自行填寫～

敬啟者：

有鑑於近日社會時局動盪，警方施放過千枚催淚彈及不知其數的胡椒球彈。令各區清潔工人的生命安全及健康飽受影響。另外，《禁蒙面法》的實行，亦令清潔工人因恐懼觸犯法例而在執行日常工作的過程中不敢配戴口罩，事件實在令人憂慮工人的健康及權益問題。

本人深盼及促請 貴署積極關注並且儘快提出規章和福利，致力保障清潔工人的健康安全及其工作權利。不管在任何情況下，皆能給予清晰明確的指引及最大支援予工人。切勿將政府帶來的惡果，變成剝削勞工的武器！

最後，衷心感謝各緊守崗位的清潔工人！

敬祝
身體安康

此致
一位香港市民
09/10/2019

星期五中環快閃 撐被捕保安

推

香港真基層重賤過地底泥

email冇撚用呀
Send唔到